@inproceedings{Martinez-Tornes-Boros-Gomez-Kramer-Doucet-Ogier:CORIA-TALN:2023,
    author = {Mart{\'\i}nez Torn\'es, Beatriz and Boros, Emanuela and Gomez-Kr\"amer, Petra and Doucet, Antoine and Ogier, Jean-Marc},
    title = "D\'etection de faux tickets de caisse \`a l'aide d'entit\'es et de relations bas\'ees sur une ontologie de domaine",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 4 : articles d\'ej\`a soumis ou accept\'es en conf\'erence internationale",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "131-139",
    note = "",
    abstract = "Dans cet article, nous nous attaquons \`a la t\^ache de d\'etection de fraude documentaire. Nous consid\'erons que cette t\^ache peut \^etre abord\'ee avec des techniques de traitement automatique du langage naturel (TALN). Nous utilisons une approche bas\'ee sur la r\'egression, en tirant parti d'un mod\`ele de langage pr\'e-entra{\^\i}n\'e afin de repr\'esenter le contenu textuel, et en enrichissant la repr\'esentation avec des entit\'es et des relations bas\'ees sur une ontologie sp\'ecifique au domaine. Nous \'emulons une approche bas\'ee sur les entit\'es en comparant diff\'erents types d'entr\'ee : texte brut, entit\'es extraites et une reformulation du contenu du document bas\'ee sur des triplets. Pour notre configuration exp\'erimentale, nous utilisons le seul ensemble de donn\'ees librement disponible de faux tickets de caisse, et nous fournissons une analyse approfondie de nos r\'esultats. Ils montrent des corr\'elations int\'eressantes entre les types de relations ontologiques, les types d'entit\'es (produit, entreprise, etc.) et la performance d'un mod\`ele de langage bas\'e sur la r\'egression qui pourrait aider \`a \'etudier le transfert d'apprentissage \`a partir de m\'ethodes de traitement du langage naturel (TALN) pour am\'eliorer la performance des syst\`emes de d\'etection de fraude existants.",
    keywords = "D\'etection de fraude documentaire, mod\`ele de langue.",
    url = "461323.pdf"
}
